2019 Summer (Winter) Internship / Placement 綜合討論區

有無人係到啊？

見你冇人理你覆下你

無人搵工？

留名

想問下UBS apt test係咪報左就有？

出左opening?

應該要過min requirement

Yes

有咩min requirement?

唔太覺 我都係亂報 但似係要3.1以上

Lm

非3大 year 3 ubs ops placement, 1yr 有無機

Hv placement meh

Industrial placement!?

有fd有offer but rejected

算啦 反正畢業都唔係去個到

係咪愈早報愈易有
好唔好做

ops 都好做咩？

Year two 有乜bank 好報

想問ey個risk fall intern係pt定ft intern黎

Ft

Citi summer 好似都開左，有冇巴打報左

9月28號deadline?

有結果未？

有無人過左Fidelity screening?

Failed

有無人in 左未收到offer?

Heard need 3.5? 應該一大批NDS

有無TG group?

可以開個

good good

但好似無咩人係到

add me then

開左TG谷啦，歡迎大家一齊入黎吹水

Can’t access

有冇人報咗point72?

未夠班

點解咁講?

Should be ok la

3.5?

hi

有無人下個SEM去exchange怕返嚟無intern做

上年既我

咁你上年係幾時搵。。。

Keep住搵 都有得做
都識唔少人同樣情況搵到

有無人in左 Hsbc coop apprentice phone in?

無報 無時間再返了

有無人報Hang Seng Coop?

好少人講😂

有冇人知EY winter intern 做完app test 大概幾時有通知

我
Ching報邊度？

cmb phone in完等消息

Me2
有無問你想做咩dept

一定問既
佢有無打返俾你

話說是咪in完就唔洗理個online system
等佢call就得

我琴日in左，佢話等一兩個禮拜安排多次總行in
唔洗理system la

我9月中in

有人開左2019 intern group啦，可以一齊入黎吹水

唔錯

你有未？前幾日同hr傾左電話再等約期business interview

想請問下Jan-June有無placement/intern可以申？除左hsbc同恆生co-op之外 Thanks

Ibank Placement, Big4

ibank唔敢報

有無人收到hsbc apprenticeship?

有呀 都係約期interview 但仲未有消息

Rb個邊 你收到咩dept offer?

都等左兩個禮拜

留名 唔係熱門留學地
E&f major 香港grade 大約2:1
Summer intern通常幾時開始有得申請

依加開始

岩岩search左 乜都報睇有無回音

唉

佢話今個禮拜email我
但星期五都過咗

琴日Business In左
巴打咩Preference?
HR係咁叫我去UIUX

uiux 姐係咩？
我risk呀 但仲未confirm我busi in 日期

你唔係PayMe咩?
我都係RBWM
分左去PayMe

入面叫我再排Preference
1. Business Analyst
2. UX/UI
3. Assistant Delivery
4. Assistant xxx

係呀hr話payme等人用
未confirm不過佢問我有冇咩preference囉
UI/UX其實我都唔熟
淨係知system/interface design有關
通過user journey分析Uuser Experience

我bba is 冇提過intake
business interview都係以behavioral為主

year 3？
jeng 好驚佢會問d好tech既嘢

唔問過一句tech-related
我只可以係D Behavioural硬生生咁加D Tech例子去show competencies

冇*

ching u so charm la tencent intern
In 你果個係manager？

佢直頭無搵我
佢上次講電話問我做唔做business banking

我人不在香港
所以佢地安排左phone in 嘅business in
有hr, digital team manager, Payme team lead, finance group 加埋4-5人左右

Why?

有冇人in左blackstone既6 mths intern係有消息

冇嘅各花入各眼
我想係tech firm做non-coding發展
所以PayMe係對我幾好嘅option

好 你tg係？

有冇人有興趣做big 4 1年/半年 intern?
2018年12月可on board
做digital audit data analytics
Target 係 STEM/BBA students
識SQL strong excel python qlikview spotfire等 is highly preferred

I dun think so it depends
In apprenticeship this is the co called the best option in FO.

想問有冇人收到hsbc superday消息

出左?

BOC placement 有任何消息嗎

做hsbc 果個test用左港奴格去填俾人foul out 左
Standard chartered 改左策略而家去到video interview 果關

Num/ logical 都拎左95分 希望之前做Ib / big4 d test都過到關

負碌 數學好廢

#metoo

Big4都上連登請人

最衰無strong tech base

有冇人知嚟緊會有咩firm開application

Hang Seng 同 HSBC COOP點揀好？兩邊都比CMB offer 但自己已經玩過HSBC

Hang seng coop出左offer? Manager in左?

In左出埋，不過我係department head phone in

CMB有冇department 係值得做？

建議HASE

Ching介唔介意講多少少

好快手，我前幾日先hr in，另外想請問department head phone in大概in幾耐同難唔難?

個人認為好易，仲易過HR, around 15 mins

Thanks!

CV based question?

Diu咁你都做過HSBC

諗住唔同department CMB好似係HSBC出名啲？btw GTRF係咪廢野黎？

睇你點睇

巴打講野好玄 可唔可以比少少意見

你諗下你自己想/比較適合做咩再揀

咁起CMB黎講，GTRF算唔算抵做 ?

咁就要睇吓你做GTRF邊個dept

邊啲dept好？上網搵完都唔係好知

有無人知點聯絡番HSBC 負責coop 既HR
佢留左個電話比我完全打唔入email又寄唔入

Email talent acquisition

Not familiar

有無人有hkma winter intern interview ?

等緊

好似會有technical

睇你咩dept 個個dept唔同 FO多數有technical

有無人收到hsbc apprentice reject email ?

好多situational 同 technical

有

Ching what background?

ust bba 唔過3 你呢

Non3大 岩岩好過3 你year2?

Year3 我最後一日先apply唔知關唔關事

你去到邊round 先

淨係做左2次online test

幫人問
有冇人報咗HSBC Summer CMB intern有interview?

你呢？

我都想知

屌 我都係cmb
兩星期前佢同我講返咩dept要做乜野
話遲下再約見manager 但依家仲未call back

Hkma有interview未

Sfc winter 有interview 未

Winter計，有得揀大家會揀HSBC Apprentice/HKMA/SFC?

含金量一定係regulator

好想入

但後兩個未必對career prospect 好有用 唔會有ro

Hkma其實出咗interview未

Hkma> sfc> Hsbc apprentice

點解咁揀？ma講真入去學唔到咩

唔係話regulator intern 好d咩

同意，出返私人市場做既話拎住ma真係吹唔到咩
不過HSBC 聽聞offer都出埋，都係疊埋心水等SFC/MA

你地加油 我唔一定要做 （不過入唔到都會對自己有懷疑

好多人為名想衝入去

我上星期五先hr phone in完hangseng cmb
見到有人offer都拎埋 我係埋可以放棄啦

應該一直有收人

Regulator winter 係咪會screen走non 3大

No email

offer god

荷蘭u rank~60
gpa 7/10 ~ B to B+ (8=A /4.0)
俾好多間screen out

HASE Coop GBM 做唔做得過？

做啦

見咩 介唔介意分享

海歸都搞成咁？

想做就做

CMB 講到1999

Hsbc summer?

有冇人報咗UBS summer?

唔難入 放心

我諗係grade convert 既問題
72% of 4 = 2.88/4
但我地8 =其他地方A既standard

有無計Hon先？

有無人in過JPM seasonal? Analyst in完要等幾耐先有通知？

無

我諗我知你係邊個

有無諗住留係個到

學緊果度Language
但要留低搵野做起碼要master
70%返香港30%留

咁你係邊個

只係知Grad/ Summer Assessments 開始緊

咁你要好好諗下

只好’碟’埋心水take 個trading firm 打雜intern offer先

做下做下就知自己想點

Analyst in完大約等幾耐？同埋analyst in完係咪就superday?

Dunno sorry

Ching都報左boc placement?

Study aboard冇去AC，完

Ac??

有冇人做國hsbc coop risk? 會唔會伏？

係啊，31號出左email揀時間段，星期五有Ac，必須出席

我星期一 interview

咦，你直接跳左ac?

冇ac wor

勁

Ac係咩黎 🤔🤔

Assessment centre

要assessment 呀

哦哦，咁即係佢除左星期五之外仲有其他日子，加油啊💪

我會架啦😭😭 多謝呀

一定冇問題！

淆底

各位加油

又到星期一

Hkma winter 出interview 未架

Ching 收到？

我今日in完佢話今個星期內會出offer

恭喜哂！
你就好啦，study aboard 連interview既機會都冇

但佢同我講一至兩星期會出

我個frd上星期in都係話1-2星期出啊 但今日in我問佢幾耐會出 佢就話今個星期內會出

我諗快極一星期後應該出架啦

有冇人in咗standard chartered cmb

開始左？

Hr in

Ching你大約咩bg

3大呀

Hang Seng Business banking 乜黎 ? 上網搵都搵唔到係咪伏黎 有冇ching知？

Cmb 入面分business banking 同corporate banking
Business banking 做sme

有無人收到icbci apt test 轉個頭比人reject左？痴撚線

唔識巴打，咁GTRF算係business定corporate? 同GTRF比邊個對CV有用啲？

*唔該

巴打就好啦

想問ubs Group asset liability management 同渣打retail banking 咩進展

有冇人報咗Soc Gen winter係有回音

IT/SE post

Sg聽講如果叫得你去interview都好大機會會請 所以我諗唔係咁易會有interview...

利申：報左sg n個posts 先得一個interview

上個月見左個 無回音

我都係
初初仲以為好易入

見佢interview咁chill 又無問過technical問題

我又係咁

同埋又聽講間bank成日為左cut expenses 請好多trainee做junior嘢 所以就心諗今次實無死啦 點知...
其實會想知佢連ap test都無 會根據咩criteria請人lol

雖然佢唔係好大間 但應該競爭都好大

但我又見佢成日有ad 某d post應該易入d...

有冇人知hsbc cmb ac會問/做咩

黎緊見hsbc summer cmb?

下年再努力

SG我諗已經唔算picky

結論係我唔夠人competitive

咁睇嚟我都係搞搞份CV，Winter係咪少啲位？

你都係報IT/SE post ?

巴打勁秋

Summer點算

係呀 聽講好chur

又衰多份 巴打三大高GPA?

No la 我唔係it/se個範
所以話都唔知佢點簡人 不過有時候呢d野都好講對手係點既...

我諗都係諗返自己有咩可以做好啲啦

如果喺對手個角度諗，對手嘅對手咪自己，始終都係變咗要睇自己係點

唉
ching你咩bg呀？

三大唔高gpa 過佢minimum少少

同你差唔多

應該未派晒ac啦

有冇人報hsbc coop收到offer

預無先

可唔可以唔好明明請唔到人 都唔in下我...

好灰

上星期三見完一份winter
仲等緊消息，應該收皮

邊間啊

致富

想做Investment/ brokerage?

Depends which advisory
If FA/ M&A/ all consulting, definitely Dtt

間嘢好似幾好咁wo...

我都見左份類似 中資 嫌佢規模唔夠大

想問巴打hsbc coop phone in問咗啲咩

自隊一打膠
打錯，係致同

Hsbc coop retail 嘅digital banking定係 Deloitte tax& business advisory 好

我㨂HSBC

認真一問，HKMA SFC Soc Gen 如果winter遲啲都有offer應該點揀

巴打咩background

可以做住先既.... experience matters more than company name
利申：想做住先都無...

有冇人報過/諗住報 The Intern Group既overseas Intern? 有啲興趣但驚伏

我最後沖刺 應該會先睇名
利申返我都無得揀

Oic 加油呀1293巴
你之前d internships點？

過得去 但依加好大壓力 只能搵緊好

更好 自膠

有冇人收到Bloomberg AC?

我明呀ching 好驚grad job

唉 點解成日打黎問我availability 但之後無回音....

好驚無好既summer 我會寧願去summer school

有冇人都去Microsoft Job Hack?

有冇人做過Digital interview

sameeeee 我target係今年summer要at least入到bank

Spc gen winter bo都唔比offer我

我在靜靜等你的來電...

拿起 又放下 拿起 再放下

啱啱講完即刻有電話入

我都想收到 有見份政府工

HireVue?

大firm根本一地都係hirevue，連咩firm都唔講

唉 5點啦 就放工啦

成就達成：0 hr call

Scb summer 完左video in 個application status： completed 即係玩完？定係佢未process

已放棄

會抱住期待既心等待失望

巴打加油 下星期對我好重要

有interview？

有幾樣野都可能會知結果

加油 有咩好消息記住係呢度分享

大家咁話

星期一之未有call

點解

點解ching有call 我無call

收左個Call 點知原來係唔關事

明日再戰

有無人知Boaml Summer analyst出offer未

無任何消息

有無手足會做HKMA SFC 無消無息

識人上年有做ma
佢上年11月尾先有消息
btw我都等緊

GPA係咪高

啱啱收到hsbc 黎緊去soc gen

Soc gen winter offer? Hsbc apprentice?

Any ching know what’s shadow session in Bloomberg

巴打soc gen 邊個division

想問下你地喺邊搵，經學校定去官網搵

亂搵

GM

出左？

去final in 應該大機得

想問下有無巴打收到hsbc coop commercial bank offer
Phone in完Hr話feedback positive會sd我份application去line manager但等左兩星期都仲未有回音

Can further wait ge

Fighting

No la 咁耐無news姐係gg左啦 之前apprenticeship都係咁

比你做reference
Hr打完黎過一日約interview(第二日就即in) in完過2日出左offer
不過未accept諗緊要邊間

邊兩間入面揀
話唔定我Summer會做HSBC Apprentice

Btw就我所知可以等多個星期

BOC, HASE, HSBC 全部只係大路野
諗緊PB定CMB

Coop?

無家底 CMB比較好
三間最好都係HSBC for sure

點解唔考慮GB

咁不安
佢明明話過左phone in咁
我打去問下啦

無用的 我都打過去問 佢只會答你line manager未覆

Hsbc apprentice rbwm 定hase coop global banking 好？

Apprentice

上年Summer報HSBC Apprentice 試過了 同你一樣

最後巴打等成點
有無回音

咁最後佢地有無搵番你
定真係reject左

最後無Offer 做左第二間
但有種被欺騙既感覺

又話過左Interview 佢老味

但仲搵得切第間咩
我HASE直情係application received之後乜都收唔到
好苦惱

你覺得呢？

same 覺得比人撚

唉
都final year原本諗住搵唔到grad job就defer做下placement儲下工作經驗
而家睇黎都疊埋心水畢業慢慢搵算

HASE coop 垃圾來
一就做kyc 一係做claim錢換紙打雜 一係跟rm日日無野做訓教

Pwc tax winter internship 值唔值得defer 做？

出個rejection email都好啊

係 唔知係咪見我報左HSBC就連apt test都無得做

有好位既 但好多都係悠位都真既

係人搵工唔係工搵人啊

好似同一間唔可以報多過一個
所以最後HSBC Coop都唔理我

搵到心好累

GB係無好位的 好肯定

巴打經歷過？

同樣感受 搵完intern下年又要搵Grad job 不如一槍打死我

但hsbc apprentice 唔係做ed?

想問rbwm back office 點睇

做Credit?

Project

Rbwm 一就做product
Non finance major 就做marketing
其他都係廢

Rbwm 做product 即係做咩?
Rbwm有咩位 只係坐係office 做野？

多數做睇mutual fund
見下d fund manager 睇下有乜fund啱放係retail賣

除左product 仲有咩 係唔洗落branch sell?

要睇你邊條team有咁多team
長期去分行就係垃圾位之一

同埋你都無牌係無得sell

千其唔好入RBWN, 尤其係digital, workloads多到你傻

巴打好似好有經驗，點睇GTRF intern? 另外PB係咪少毒撚位？淨係岩analysing

Pb全個office 都好sociable
毒撚唔知啱做乜
GTRF 做transaction banking 唔錯
睇下邊條team

我有 178 啊 如果係grad job rb 仲有咩位係唔洗sell ?

Rb除非係mt唔係一就做低級ops一就做tellers sales 的

Rb mt係負責做咩？

唔該巴打，GTRF有冇話咩team好啲？

但RBWM做Digital應該比較好玩同多出路？

巴打有offer?

Transformation點睇？好似要跟好多project

Transform 完用完即棄

Intern既話冇所謂 但唔知學唔學到野或者性質點

頭個幾年係唔同division rotation 會去唔同team 同分行
然後會去一個business function ie marketing,strategy, product

It really depends on banks

Product team 同rm team 最好
其實唔同bank可能有唔同structure
有d bank Trade finance product 會去咗GM到structure ie HASE
但本身HASE 嘅gtrf就under GM

其他bank ie d記就好似折開做transaction banking(好似)

而hsbc 同HASE 都係under 大division GB&M

本身入transaction banking 嘅難度俾ibd snt pb 少
本身無咁competitive㗎話 鋪路去tb都係幾好

去到BAML其實都有tb

Transformation 全部都係做Project manager ,即係中間人角色,如果你鍾意係呢方面發展嘅話,都可以試吓嘅

好玩梗係好玩啦，Tedious work 例如UAT 做到你傻

其實去邊到都好 尤其intern 就要預計點都有Tedious 野 係多與少既分別

thanks巴打，冇經驗所以有offer就take
如果下次再搵back office intern係咪cmb好d

千其唔好
俾d大志去front
最少都去做compliance mo

Front自問冇能力做，而且大壓力
Back office有咩role比較好？

hase coop cmb front line take咗offer
啲line manager無一個得閒

姐係RBWM>>>>CMB?

呢幾日收到

翻中環定尖沙咀？

之前係幾時in?
我係前日phone in完 叫我等email 2星期內有通知

港島

我係最早個批 唔好預佢做野咁快

睇哂咁多地方 都只係見到1-2個人收到HKMA Winter SFC見都見唔到

Phone in完會點

打俾你約你去hase介紹下份工做咩

仲有野問可以留tg

佢phone in個時有介紹下 之後話2星期內有email.... 係咪冇機

佢隔咗成個月先打黎
所以唔洗擔心 佢話有就等下啦

呢度有無人都係工程佬

Ching搵成點 我淨係報左cx

有冇人報左adidas 有interview/已有offer?

都係cx haeco
希望有得做下啦

Ching cx in成點

麻煩巴打咁詳盡回覆，就係見PB難入少少(同錢途好似好過CMB)但自己又毒撚冇父幹，先諗咁耐

Front line姐係咩dept?

[Member]我諗住問下format 同埋dress code 雖然都一定係formal [/member]

Diu

想問大家覺得big four值唔值得defer一個學期做?

除非你aim grad左之後做...

巴打in CX summer?開始左interview?

又一星期

I know that feel bro

癡癡地盼望著
原來 呢種感覺唔經唔覺 就由九月尾持續到依家啦...

等左2日已經想死

我等咗一個月先call back

咁正 邊間？

你phone in完有offer
我個fd 等咗2個禮拜再second in

我都係
所謂既second in 唔係真係interview

係做咩架？

Have tg ?

有無人知HSBC Com Bank MT 人工幾多？
同埋JPM Corporate Analyst Development Programme其實又係乜黎？
想知呢兩個offer 點揀好（如果有）

［member] Ching video in之後收到通知？ [/member]

有冇ching已經收到 boc placement 既答覆

無報

巴打最後有無offer？

未有

搵住d fintech startup/ 細firm/ 中資先？

我唔洗Winter都得 係覺得自己好廢

有無人聽日in citi private bank?

有冇ching apply左loreal placement

唉 我都好廢
得個垃圾in house tax 同埋no pay startup offer

巴打神科？

繼續努力

之前有人開左2019 intern group啦，可以一齊入黎吹水

Applied
waiting sec in 消息

你apply 咩department?
我岩岩sec in完

有無人有sfc winter intern interview?

Received?

Mkt 你係phone in 完之後個interview?

Of coz not

Phone in 完再in左兩次

你幾時first in?

早兩個星期

有冇人翻過hkma winter intern

係咪要識programming

Offer released?

問下啫，我連interview都未有

純粹想知下

唉 無希望啦

想問有冇ching會係1月返6-month intern/placement?咁summer會唔會搵intern，因為7月先完，summer通常都6月中就開始？

有冇人今日下就見 Citi 2019 Securities Services Summer Analyst?

Depends

我都係見都無得見

人生

Sfc winter 有無人有得in 係咪出哂offer!?

Which round

Sfc

已收到！？

有消息了

幾時收到

路邊社: Interview 階段

繼續加油

個個都收哂offer?

溫exam姐

加油啊

想問1月仲有咩banking intern可以報黎玩下

btw 想問hsbc cmb summer intern ac係咪batch by batch派緊? 利申 last minute先apply

點解想搵份finance intern 都咁難

二線行都好多既

都係個d

2nd in完等消息好辛苦 希望有final in啦
有冇同路人？

有無人有in unicredit ecc intern?

有見過第二個位

有冇人呢個星期去左MS Technology Summer Intern Superday? 我去左exchange所以做video conference 有冇Ching相認下?

利申：Sup9 BBA

巴打係咪高GPA

三大唔過三

好Technical 既人？

BBA 自修python SQL Axure 但好多CS basics都唔識
例如比人問network類問題完全啞左

7個人入房 3個人一組 另外個4個人另一組

[member]我都係 太多人 巴打希望到時有得相認 [/member ]

有冇人in law firm 交流下

搵工真係太難了

Ching 唔係有sfc winter intern 做咩

邊個講架 我話我見左炸...
一日未有消息都唔好諗咁多

有無其他intern 做定後備？

無 我可以唔返 你呢

就來要反工了

返邊間
有少少後悔無報HSBC 雖然對我黎講我要走好多堂

咪就係你上邊講個間
好彩報左 hkma/ sfc 唔show 我

羡慕 返得開心D

你遲下都有sfc offer 架啦

一星期啦 算啦 又見得唔好...

唉 希望今次dz bank唔好撚我 問完availability又唔叫我interview啦...

德銀？

唔係deutsche bank
dz係德國第二大銀行

加油吧

Haeco winter intern 係唔係唔screen 人 就比interview ?

你連呢個都報左？

個時咩都無offer 咩都要報下 係咪做來無咩用？

想用黎入FI應該無用 除非白紙

仲有一個ac就可以宣布玩撚完

點解？

冇offer

咩AC?

應該收左皮 利申都有土戈手

去

我未去

邊個dept

唔自爆啦 不過唔係FO

Btw group exercise 係咪好難頂
我好驚

我應該估到 因為好多都已經搞左

我夠搵唔到winter intern

好驚

入到last round 多數2-6人爭1個位 放心

巴打打算點

有冇巴打報左dtt winter internship

好後悔無練好英文

Ching 我都係大摩 有消息單聲唔該哂
上星期五ac 而家都冇回音

通常可以等一個星期先 但就我所知好多都出左

得翻佢 我冇埋就冇工lu

巴打有tg?

Hsbc summer cmb 無聲氣
應該係video in炒咗

做左幾轉啦喎

Ching sfc個邊點啊？

無消息 等收皮啦

Btw HKMA都見1-2個人話有offer SFC真係完全無消無息

Ching

"Thank you very much for your interest...
...your application is not successful on this occasion"

Why not

邊份

成個SFC? 我聽最少有4個dept見人

唔知伏唔伏 唔想浪費左成個sem

我收既料唔係喎

Big4 Consulting 我覺得點都值得一試既

Enforcement

你幾時見？呢個係第5個division

下我見我個部門Manager

可以

U pm

winter intern一個月得8800係咪好少 ?

邊間

business service tricor

巴咩背景啊

3大finance

有冇人知big4 win intern幾錢?

我覺得唔應該做tricor 但講pay唔差

8100公價 可能K多少少

點解唔應該?

除非你係好似我咁唔想defer做Winter, 選擇真係唔多

我自己Winter無offer因為選擇唔多 報好少
都係HKMA SFC加少少 競爭都好大
做耐少少又會影響我讀書

想問下大家pwma啲進度點

無消息 利申非Year2

Ching都有報？
我報左 dahsing 交行

應該好多人想入UBS

大新好似都考慮女penul?

大新好似都考慮penul?

個日好似無問到 我問左其中10-15間 最後決定個三間

好似無咩人去中資個邊 個個stay 係ubs bnp scb個個hall

lm

audit同 advisory都係8100?

我個份比較flexible 可以番到2月開學先唔做 or part time 番

就係因為咁先想放中資Secure Offer
點撚知好多間都只收Yr2

應該係 有錯請指

Hkex summer intern 幾時會有offer/final in?

利申：video in 左，無消息

+1 只求大新pb
相信都無咩人選擇大新

話唔定個個都好似你咁諗

我過咗個test就冇消息

In左5 分鐘都無？ 可能太多人in 長話短說姐

你幾時apply?

11月中到啦

日等夜等

其實通常yr幾先請intern

我都係

Sosad我連video in都冇

可能遲啲有

今日收到interview ,點prepare 好

咩firm ?

Deutsche Bank

三大 Sci 後門狗

點樣後門

Wt dept?

First choice 揀左RM

GPA高唔高？

hsbc cmb ac係咪仲on going?

3左右

你擺左DB係第幾位

Second choice

依家仲有咩 intern可以申請

我連Winter都搵唔到

有無人收到大新 消息？

未收到

仲有咩firm會請winter/spring intern?

Same

唔同人唔同目標

Ching有冇消息

呢排都應該唔會有

咩包裹？

Rejected

三大過3.5都俾人screen走左

有都唔係好想做既個D

我諗唔係只睇GPA
利申 無放DB

但係yr2 cv可以有d咩寫

利申：有上莊，有做下學生代表，yr1做左間local細公司intern

正常啦，year 2搵其他嘢先，未必係你cv問題，啲ibank好多時喺summer intern到搵人轉做full time analyst，哩啲要請year 3先得同埋year 2真係唔識啲咩。

就算你year 2處處碰壁，如果cv係ok嘅到year 3就會一堆interview架啦

可唔可以講下yr2其實summer可以apply d咩黎整靚份cv？

睇咩科啦，一般都港資or大啲嘅startup，缺人嘅科如CS去報MNC應該都搵到。

去做香港以外嘅 intern都有得諗，不過睇你間U有冇support，但要倒貼同愛國團體搞去大陸嗰啲就不了。Cyberport/Fin Soc有啲唔錯嘅。

德銀？
呢加先first round
仲有 second round 架嘛

搭單問有無人放BNP
利申廢柴

外國非中國

Ching sfc有無update ?

應該衰左啦

Sem break 有無其他plan?

Pwma gs cs有無人有interview/apt test

有份水泡做 叫做唔失禮但唔會加分

Merry Christmas

你收到？

無 聖誕前無仲邊有
我問下姐

Ching有無tg 可以傾下？

唔識加 又話唔定我地傾過

你問佢 我係廢尻科

Big4 Summer intern幾時open

同樣等緊

邊到做

港鐵？巴打N展？

勁 返幾耐？

有冇人summer會返AFP internship?

巴打BG點？

澳洲個個？

香港果個

我真失敗

返到MTR都算唔錯啊

Big4都唔見得好好
Winter係少選擇
但呢類唔洗走堂既係幾吸引

同問

big4其實有咩咁吸引

有幾年big4經驗話到畀人知自己再難都捱得過就好聽，做entry post的話等同話畀人知自己能力有限，consulting嗰邊都係

睇你點睇 呢個世界總有天才 普通人同廢人

好聽未必 但功用都有既

Online assessment係做d咩？姐係同平時apt test一樣？

諗住semester有兩日dayoff 想搵parttime intern

無咩特別好既選擇

有無d 岩year 2報既 summer intern
好多都係penultimate year

之後係咪仲有final in?
利申做左video in

之前做左big4 advisory, 的確係學到唔少野

Advisory其實係要做啲咩

利申Non acct人

佢入面有分好多個唔同department, e.g IT,risk etc.
其實都係接唔同既project 做，每個project都有啲新野學。
我其實都係做垃圾intern仔，執頭執尾咁。
但老實講，而家advisory 請好左好多大陸人，香港人買少見少。比你入到去都要擦班大陸人鞋（因為管理層係大陸人）。我個時返得好攰，因為好大代溝。可能我個間衰啲，另一間會好啲。

Ching搵到咩part time 做

其實唔少都會收 只係對你係GPA/ Major/ Language 方面既要求比Year3高

我有同樣感覺 利申唔係執頭執尾 比人當Staff咁用兼要見客

諗住衝GPA同備戰一樣野

我個時都係咁比佢地點，但佢地從來唔會教，只係叫我google...

有冇人apply過ibm 嘅placement/summer？

btw 想知IT方面有邊啲公司係學到嘢 聽講PCCW係垃圾

我覺得要睇老闆

PWMA

有啦？

等到灰

ching覺得學唔學到嘢

無後悔

巴打big 4？ 平時要做d咩多

咩都有 見客 研究 分析 出報告 行政 一腳踢

新一年新開始

唔靚既開始

有pwma消息啦

Which one?

Local bank

都好過我一間都未收到

Dah Sing?

Ys first choice

Good Luck

BNP無人放？

你放左邊幾間？

BNP UBS CS
UBS肯定係炮灰 求BNP而已
因為其他都唔收Penul

已經有人有cs 了

GS我估最難入 UBS最少多位

咦 咁都唔出奇 我放3rd

BNP比個機會我啊 我真心想入

都冇諗到會連interview 都無

想問下 大新 多唔多位
只求有工做

比得多人見既話咁有得見都唔代表咩
睇開少少啦

據聞上年recruitment process on99

下星期去見hsbc bt
18fg 非商科底

準唔準備好 廢事準備幾日 跟住講得5分鐘就完

即係請幾多個

不妨去下隔離MT GT post搵下同路人

順其自然 今年情況幾慘烈

唔清楚 但適當準備係好事

PWMA?

你意思係

係啊 有消息話我知等我死心

都係 BNP同 CS

邊個排第一？

Cs第一 BNP第二

咁你應該仆左街了 CS已出

Cv太廢 所以冇俾人揀

三大商科過三？

想問ching 係咪得 1round interview?

仲有咩summer intern可以報 GPA唔高 8大BBA Yr3

有冇人做過wells fargo tech summer intern 嘅 phone in?

屌 咁都無 慘

Big4?

Big4 等緊佢開application 有無咩其他未close既好intern

咩interview?

報左big 4其中三間，有一間問我要唔要full time intern offer, 我say no 之後佢話thank you , 有冇機？

利申仲未搵我in

更正，佢問我should you be interested 有冇興趣

Winter?

我十二月二十send，十二月三十一dead, 一月開波

未試過

好想做big 4 我讀public management 乞食科

我夠乞食 做完big4黎

乞極有個譜啦？做完big 4 都算少林寺

人人有offer

有無問pth ？
其實我想試下pb 姐 本身廢u 所以中資外資都無咩可能比人shortlist 到

除左UBS仲有邊間多

有機會既 上年有問pth?

你睇下上面巴打三大GPA過3都比外資Screen走

做finance嘢嘅就算second tier ibank甚至中資對三大嚟講其實都難，一係佢aim BO/甚至ops一係撚鳩你一係無報過，因為三大過三solely同零其實無乜分別

所以先要考慮local bank

有冇人有citibank/icbc offer

Icbci?

有冇人做左HKEX summer assistant嘅video in?
想問主要會問d咩

Yes!

聽講icbci出左？你睇下另一個post

Hi ching hr打黎吹左一次水之後未有feedback

應該GG

HR上次話一月中會有update
巴大有冇識人已經有音訊?

想問吓hr 會問啲咩?有冇問technical嘅嘢

吓，咁快已經收到second in

好似係Rolling

點知

有無人會in pwma dahsing bank?

得你先有

有無人apply LV summer intern ?
係咪主要請三大？

Working as part of our diverse and passionate retail team, you are expected to deliver the best experience to our clients. You will also have the opportunity to drive an in-store project to tackle real business challenges and see your contribution make an impact.

JD咁似Sales？

應該要落鋪做sales

想做FMCG不妨一試

得我咁廢先報
個個衝去 gs cs ubs

你都有HSBC做啊

我都想報 但佢要拍片
聽人講佢係做sales

拍片不是問題
做Sales本身都不是問題
你唔想做Sales就是問題

我唔想個intern係做sales
第時搵工都唔知點講好

自己考慮啦 佢個Pay好似ok

又唔係summer
Hsbc除summer 其他都....公廁

有冇人Apply 國泰，收到電話未？

有得做我都會做

IT/Engine?

IT

你做過？
難唔難入

我從局外人角度分析而已

拍左段鳩片，唔知佢比唔比我interview 呢

比信心自己

今日Video in左hkex 估唔到要用普通話答 炒炒地

可能會有意外驚喜呢

你爸定絲
但佢話要creative

自膠
巴*

絲
我鳩得好creative

deadlined 我miss左

Deadline?

Jan 6 deadline

係咪最後個條

望係咁望 hkex五分鐘唔洗就完

係 巴打都做左？

我半個月之前做左

好似唔難？

有冇人收到gs cs next step

巴打兩個都有？

唔係
兩個都無